調查指中港婚姻每年兩萬宗 逾半合資格跨境配偶已登記做選民

調查指中港婚姻每年兩萬宗 逾半合資格跨境配偶已登記做選民

香港集思會發表一份有關中港跨境婚姻的調查報告，指過去20年來累積跨境婚姻已超過48萬宗，每年新增宗數超過2萬。報告又研究了跨境婚姻人士的政治取態，發現逾八成受訪者認為「現時出面爭取權益的各種團體阻礙政府運作」，逾半合資格的受訪者已登記成為選民。

今次調查以問卷方式訪問了804名中港跨境結婚的人士，並與另外33人進行了深入訪談。研究發現過去20年，跨境結婚的夫婦人數接近100萬，累積結婚宗數超過48萬宗，相等於現時香港家庭住戶比例約兩成，而每年新增的跨境婚姻數目超過兩萬，佔全港結婚總數逾四成。

調查亦問及跨境結婚人士的政治取態，結果84%認同「香港是中國不可分割的一部分」；82%認同「香港要保持一國兩制」；86%認為「現時出面爭取權益的各種團體阻礙政府運作」；67%認為「政治改革要循序漸進」。但另一方面有42%亦認同，一國兩制已被削弱。

報告指，在合資格的受訪者當中，有53%表示已登記成為選民；而在擁有選民身分的受訪者中，超過六成表示曾經投票。研究認為這是反映了他們「有一定的話語權」。

報告特別點出，近年港女嫁大陸男的趨勢有所上升，由97年佔跨境婚姻當中不足一成，升至去年的三分一。跨境結婚雙方的教育程度亦有顯著提高，而且夫妻年齡差距縮小。

其實咁落去有雙普選都無用

自毀長城

支殖政府玩撚曬

唔應該有選舉權

其實咁鍾意大陸就應該搬上去，放棄香港既一切

睇黎只有短期先靠"in 肥彭 we trust",中長期都係要係海外建立Free HK先有得救

香港人係度做乜鳩，獨立啦屌